<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet href="pretty-atom-feed.xsl" type="text/xsl"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ua">
  <title>CPTL</title>
  <subtitle>CPTL</subtitle>
  <link href="https://www.cptl.com.ua/feed/feed.xml" rel="self" />
  <link href="https://www.cptl.com.ua/" />
  <updated>2024-10-10T00:00:00Z</updated>
  <id>https://www.cptl.com.ua/</id>
  <author>
    <name>CPTL</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Правомірність податкового повідомлення</title>
    <link href="https://www.cptl.com.ua/blog/pravomirnist-podatkovoho-povidomlennia/" />
    <updated>2024-10-10T00:00:00Z</updated>
    <id>https://www.cptl.com.ua/blog/pravomirnist-podatkovoho-povidomlennia/</id>
    <content type="html">&lt;div class=&quot;post__image&quot;&gt;
&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://www.cptl.com.ua/blog/pravomirnist-podatkovoho-povidomlennia/01-729w.avif 729w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://www.cptl.com.ua/blog/pravomirnist-podatkovoho-povidomlennia/01-729w.webp 729w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://www.cptl.com.ua/blog/pravomirnist-podatkovoho-povidomlennia/01-729w.png&quot; alt=&quot;Правомірність податкового повідомлення&quot; width=&quot;729&quot; height=&quot;445&quot;&gt;&lt;/picture&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- excerpt start --&gt;
&lt;p&gt;Правомірність податкового повідомлення-рішення щодо нарахування пені за порушення термінів розрахунків у сфері зовнішньоекономічної діяльності.&lt;/p&gt;
&lt;!-- excerpt end --&gt; 
&lt;p&gt;У рішенні Касаційного адміністративного суду щодо правомірності нарахування пені за порушення строків розрахунків у зовнішньоекономічній діяльності підтверджено застосування Закону України № 2473-VIII «Про валюту і валютні операції». Суд наголосив, що вказаний закон є спеціальним і саме його норми слід застосовувати до питань, пов&#39;язаних із валютними операціями та строками розрахунків в іноземній валюті, навіть у період карантину чи воєнного стану.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;klyuchovi-argumenti-rishennya&quot;&gt;Ключові аргументи рішення:&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Застосування спеціального закону: Суд підкреслив, що Закон № 2473 має пріоритет у врегулюванні питань строків розрахунків в іноземній валюті, оскільки його положення є спеціальними. Інші нормативні акти або положення, такі як підпункт 69.9 Податкового кодексу, не мають пріоритету, якщо вони суперечать цьому закону.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Незастосування форс-мажору: Верховний Суд зауважив, що введення воєнного стану не можна вважати форс-мажорним обставиною, яка дозволяє уникнути відповідальності за порушення строків розрахунків, а в. Відсутність підтверджуючих документів від уповноважених органів країни контрагента або третьої країни про дію форс-мажорних обставин позбавляє підстав для звільнення від сплати пені.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&quot;riziki-dlya-biznesu-and-rekomendatsiyi&quot;&gt;Ризики для бізнесу &amp;amp; рекомендації:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;✅ Відповідальність за порушення строків: Підприємства повинні уважно стежити за дотриманням строків розрахунків у зовнішньоекономічних контрактах, адже навіть форс-мажорні умови, такі як карантин чи воєнний стан, не звільняють від сплати пені без відповідного документального підтвердження.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✅ Правові та фінансові наслідки: Порушення строків можуть призвести до значних фінансових санкцій, тому компаніям варто забезпечувати себе всіма необхідними документами та співпрацювати з контрагентами для мінімізації ризиків.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Таким чином, рішення суду наголошує на важливості суворого дотримання строків у валютних операціях і на потребі в належній документації для уникнення штрафних санкцій.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Які установки зберігання енергії звільняються від оподаткування при ввезені в Україну?</title>
    <link href="https://www.cptl.com.ua/blog/ustanovky-zberihannia-enerhii/" />
    <updated>2024-08-08T00:00:00Z</updated>
    <id>https://www.cptl.com.ua/blog/ustanovky-zberihannia-enerhii/</id>
    <content type="html">&lt;div class=&quot;post__image&quot;&gt;
&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://www.cptl.com.ua/blog/ustanovky-zberihannia-enerhii/01-580w.avif 580w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://www.cptl.com.ua/blog/ustanovky-zberihannia-enerhii/01-580w.webp 580w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://www.cptl.com.ua/blog/ustanovky-zberihannia-enerhii/01-580w.jpeg&quot; alt=&quot;Зображення&quot; width=&quot;580&quot; height=&quot;581&quot;&gt;&lt;/picture&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- excerpt start --&gt;
&lt;p&gt;У зв’язку з набранням чинності Законами України від 16.07.2024 №3853-ІХ та №3854-ІХ окремі категорії товарів звільняються від сплати мита та ПДВ при ввезенні в Україну.&lt;/p&gt;
&lt;!-- excerpt end --&gt; 
&lt;p&gt;При цьому законодавством передбачені чіткі вимоги до цих товарів.
Так, відповідно до цих Законів, товари, які класифікуються за кодом 8507 60 00 00 УКТЗЕД, звільняються від оподаткування ввізним митом та ПДВ (крім установок зберігання енергії потужністю менш як 300 Вт змінного та/або постійного струму та окремих літій-іонних комірок ємністю менш як 200 А/год).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Таким чином,
НЕ підпадають під пільгове ввезення відповідно до законодавства:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Портативні зарядні пристрої потужністю менш як 300 Вт.
Тобто, зарядні пристрої потужністю, наприклад, 128 Вт, 200 Вт і тому подібні будуть оподатковуватись за загальними правилами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Повербанки потужністю меншее 300 Вт.
Відповідно, якщо пристрій розрахований більше, ніж на 300 Вт, він підпадає під дію Законів і митні платежі не підлягають сплаті.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Літій-іонні комірки, які мають ємність менш як 200 А/год.
Натомість акумулятори, які складаються з однієї або більше послідовно з’єднаних електрохімічних комірок, які часто називаються «акумуляторними батареями», ємністю більше 200 А/год, підпадають під дію Законів і не підлягають оподаткуванню.
&lt;a href=&quot;https://customs.gov.ua/&quot;&gt;Сайт Держмитслужби&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>АЕО</title>
    <link href="https://www.cptl.com.ua/blog/aeo/" />
    <updated>2024-08-08T00:00:00Z</updated>
    <id>https://www.cptl.com.ua/blog/aeo/</id>
    <content type="html">&lt;div class=&quot;post__image&quot;&gt;
&lt;picture&gt;&lt;source type=&quot;image/avif&quot; srcset=&quot;https://www.cptl.com.ua/blog/aeo/01-1066w.avif 1066w&quot;&gt;&lt;source type=&quot;image/webp&quot; srcset=&quot;https://www.cptl.com.ua/blog/aeo/01-1066w.webp 1066w&quot;&gt;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot; src=&quot;https://www.cptl.com.ua/blog/aeo/01-1066w.jpeg&quot; alt=&quot;AEO&quot; width=&quot;1066&quot; height=&quot;659&quot;&gt;&lt;/picture&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- excerpt start --&gt;
&lt;p&gt;Компанія CPTL вкотре підтвердила відповідність своїх процесів високим стандартам та отримала довіру з боку митних органів. Раді Вам повідомити, що наше підприємство отримало статус Авторизованого Економічного Оператора (АЕО-С).&lt;/p&gt;
&lt;!-- excerpt end --&gt; 
&lt;p&gt;АЕО - це компанія-учасниця, міжнародного ланцюга постачань, відповідає встановленим митними органами критеріям та має право використовувати спеціальні переваги, саме:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✅ пріоритетний режим оформлення вантажів наших клієнтів на митниці за рахунок виконання митних формальностей в першочерговому порядку,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✅ зменшення кількості перевірок документів та доглядів вантажів, що сприяє швидкому митному оформленню,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✅ покращення репутації та взаємовідносин з митними органами,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✅ ефективність операційних бізнес процесів та високий стандарт якості обслуговування наших клієнтів.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✅ підвищення довіри зі сторони наших клієнтів адже з їхніми товарами працює партнер, визнаний за свою надійність та ефективність.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наша команда активно була залучена в популяризацію інституту АЕО в Україні, адже наші фахівці вже допомогли підготуватися деяким Клієнтам до отримання авторизацій.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ми продовжуємо працювати над наданням сервісу найвищої якості, підтверджуючі свою репутацію на ринку як прозора системна компанія, вирішуючи  завдання та виклики з якими зіштовхуються наші клієнти будь-якої складності.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>